擔心-看不懂X光報告，我會有事嗎?

肺X光報告出了，而醫生的解釋有點含糊，請問這樣會有事嗎?要做什麼跟進?
Subtle focal thicken lung markings over right paracardiac region are noted. Findings are more likely due to composite shadows than bronchitis, early bronchiectasis or early penumonitis.
Follow-up film is suggested if symptoms persist.
Both costopheric angles are normal.
The size and shape of the heart are normal.
No rib lesion is noted.
Diaphragm is intact.

本人沒有咳和沒有痰，不知為何X光片有異常

無乜大問題 放心

Subtle focal thicken lung markings over right paracardiac region are noted. Findings are more likely due to composite shadows than bronchitis, early bronchiectasis or early penumonitis.
個肺有啲影 應該係因為器官重疊所以影到有影 而唔係因為其他問題例如支氣管炎, 支氣管擴張, 肺炎等
Follow-up film is suggested if symptoms persist.
如果繼續有症狀就照多次
Both costopheric angles are normal.
肋膈角正常
The size and shape of the heart are normal.
心臟大小與形狀正常
No rib lesion is noted.
肋骨無傷
Diaphragm is intact.
橫膈膜正常

無事 過一個星期仲有症狀既話去follow-up

直接影張片出黎仲好過睇報告

感謝大家回覆，這種情況在x 光報告中常見嗎？

x2

自己個身體都唔走去問醫生反而上網問人

常見，本身x光解像度低，得黑同白，又2D，好多時都好多似是而非既陰影

總之暫時無事
遲啲再照多張跟進

其實問左醫生啦，醫生講到好模糊咁，又唔講有咩可以跟進。問佢要幾多個月後再照又答唔出，只係話遲下先。

解像度低？咁咩高？

CT MRI 啦

小弟自知呢方面唔及師兄專業，如果有任何用字不當導致任何誤會，懇請師兄指教及原諒